# iOSガイドラインについてまとめ
## 公式サイト
* [Human Interface Guidelines](https://developer.apple.com/design/human-interface-guidelines/guidelines/overview/)   
ガイドラインはiOS、iPadOS、macOS、watchOSなどで分けられている

## ユーザインターフェイスデザインのヒント
* シングルカラムでレイアウトする
* iOSのUIテンプレを使って作る
* ボタンは44pt×44pt以上で作る
* フォントサイズは11pt以上で作る
* フォントと背景のコントラストを適切に設定する
* 行や文字の間隔を十分に取る
* 画像の解像度は2倍（高解像度）を用意する
* 画像は本来の比率を保つ
* コントロール部品は操作するコンテンツの近くには配置する
* テキスト・画像・ボタンを適切に配置する

## Themes
* 明快さ  
テキストを読みやすくし、アイコンがわかりやすく表現する
* 敬意・控えめ  
ユーザーと対話するようにアニメーションし、ユーザーがタスクに集中できるようにする
* 深さ  
画面遷移してもユーザーがアプリ内で現時地点がわかるように設計する

### 設計原則
* 美的完全性  
目的に応じてデザインする（集中、没入感を与える）
* 一貫性  
iOSが提供するインターフェイスを使う
* 直接操作  
回転やジェスチャーなどで目に見える結果を与える
* フィードバック  
操作に対してフィードバックする（インジケーター、アニメション、サウンド）
* 比喩表現  
実際の世界にある物の表現を入れることでユーザーはすぐ理解する  
（ドラッグ、スワイプ、スイッチ切り替え、ピッカースクロール）
* ユーザー制御  
ユーザーに自由に操作させるが、最低限コントロールする

## インターフェースの基本
iOSアプリはUIKitフレームワークを使って構築する  
インターフェイス要素は以下３つにカテゴリーできる
* Bars  
アプリのどこにいるかを伝え、ナビゲーションを提供する
* Views  
テキスト、グラフィック、アニメーション、インタラクティブなどユーザーが見るもの
* Control  
アクションを開始し情報を伝える。ボタン、スイッチ、テキストフィールド、インジケーター  
iOSは、ApplePay、HealthKit、ResearchKitなどの他のプログラミングフレームワークとも緊密につながっている

## Loading
【関連ページ】[Loading](https://developer.apple.com/design/human-interface-guidelines/patterns/loading)  

* loadingしていることを明確に伝える  
何が起こっているかわかるようにアクティビティースピナーを表示
* できるだけ早くコンテンツを表示する  
ユーザーを待たせないようにする
* 読み込み中退屈しないように教育・楽しませる  
アニメーションやヒントを示す
* ロード画面はカスタマイズ可能  
標準インジケーターがあるが、場合によってはカスタムアニメーションにすることを検討する

## Modality
【関連ページ】[ Modality)](https://developer.apple.com/design/human-interface-guidelines/patterns/modality)   

Modalityは一時モードでコンテンツを表示する手法
* 人々がタスクに集中できる
* 重要な情報を提供したり、選択肢を与え行動させる

### Sheet
画面を部分的に覆う表現  
以下の方法で回避できる  
* 画面上部から下にスワイプ（情報が多い場合は下までスクロースしてから）
* ボタンタップ

### Fullscreen
全画面を覆うような表現  
使う時の注意事項  
* Modalityは現状から引き離すような見せ方なので、明確なメリットが得られる場合のみ使う
* アラートなど必要不可欠な情報を提供するために使う
* シンプルで短く、焦点を絞った内容にする
* タスクを完了する以外の目的で[完了]ボタンを使用しない
* 常に[閉じる]ボタンを提供する
* ユーザーが生成したコンテンツが失われるなどの場合に表示する（本当に行いますか？）
* ポップオーバーの上にダブルで表示しない。連続して表示する場合は一度閉じてから二個目を表示
* タイトル（太字）にはタスクを簡潔に伝える
* モーダルは下から表示し、閉じると下に落ちる

## Navigation
### 階層ナビゲーション
目的に到達するまで画面ごとに１つ選択肢を与える（設定、メールなど）

### フラットナビゲーション 
複数のコンテンツを切り替える（音楽、App Storeなど）

### コンテンツ駆動型またはエクスペリエンス駆動型ナビゲーション
コンテンツを自由に移動する（ゲーム、書籍などの没入型アプリ）   
注意点  
* アプリのどこにいるか？わかるようにする。複数のコンテキストで画面が必要な場合ポップオーバー、モーダルを検討する
* コンテンツに素早く簡単にアクセルできるようにする
* タッチジェスチャで流動性を持たせる（画面スワイプで前に戻るなどタップ以外のジェスチャー）
* 標準のナビゲーションコンポーネントを使用する
* ナビゲーションバーを使用して階層を作る（戻るボタン）
* 同じ種類のコンテンツが複数ある場合は、ページコントロールを使用する（天気アプリ）

## Onboarding
【関連ページ】[Onboarding](https://developer.apple.com/design/human-interface-guidelines/patterns/onboarding)  

初回チュートリアル画面等に使う（リピーター含む）
  * 起動時に表示する
 * 適切な向きで表示する（縦・横）
 * アプリをすぐ使えるようにするため、不要な人のためにスキップを用意する
 * ヘルプとして使える
 * 多く表示しないようにする。説明が多くなる場合はそもそものアプリ設計を再検討する
 * 実行して学ばせる方法もある
 * アプリダウンロード前に同意書や免責事項を表示する。アプリ内には表示しない
 * アプリ再起動時は、以前の状態を復元する
 * 早く・頻繁にアプリの評価を求めない
 * 再起動を奨励しない

## Request Permission
* アプリで明らかに必要な場合のみ個人データを要求する  
位置情報追跡機能を有効にした場合、現在地のみアクセス要求する
* アプリが情報を必要とする理由を説明し、テキストは短く具体的に伝える
* アプリを機能するために必要な場合のみ、起動時に許可をリクエストする
* 不必要な位置情報要求をしない
* システムが提供するアラートを使用する

## Settings
【関連ページ】[Settings](https://developer.apple.com/design/human-interface-guidelines/patterns/settings)   

* システムでできることを考える。郵便番号入力より現在地から入力する方が速いなど
* 頻繁に変更する設定はメイン画面であまり変更しない、設定はセカンダリ画面
* 必要に応じて設定アプリへのボタンを提供し誘導させる

## Notifications
【関連ページ】[Managing notifications](https://developer.apple.com/design/human-interface-guidelines/patterns/managing-notifications)  

* デバイスがロック中、使用中でも情報を伝えられる
* 通知はロック画面と使用中、画面上部に表示する
* アプリ名、アイコン、メッセージを表示する
* ローカル通知（デバイス間）、リモート通知（プッシュ通知）がある

### 通知動作
* banner：画面上部に数秒間表示
* alert：画面上部に表示し、手動で閉じるまで留まる
* デバイスがロックされているか否かで挙動が変わる  
ロックされていない場合は通知をタップすると直でアプリを開く
* 3D Touchの場合は圧力に応じて詳細ビューを表示し、ボタンをカスタムできる

### 優れた通知体験の設計
* 有益な情報を表示する
* ユーザーから応答がないからといって同じ通知を送らない
* アプリ名やアイコンを含めない、システムが自動で表示するため
* 通知プレビュー非表示の場合は説明テキストを表示（詳細が表示されないようにできる）  
[【iPhone】通知の内容を隠したい？「通知プレビュー」の表示は3パターン　設定方法とアプリごとの切り替えテクを解説 | アプリオ](https://appllio.com/ios-notification-preview-settings-iphone-ipad)  
* 通知を捕捉する音を提供する。音に加え振動させることも可能
* 詳細ビューの提供を検討する。写真、ビデオを表示でき動的に更新できる
* 直感的で有益なアクションを提供する  
詳細ビューには4つのアクションボタンを表示でき、アプリを開くことなくアクションできる（メールの返信など）
* 破壊的なアクショを提供しない、どうしても必要な場合はボタンラベルを赤にできる

### バッジ
* 重要な情報を表示する目的ではなく、通知を捕捉する目的で使う（日付など表示しない）
* バッジは最新の情報を保つようにする

---
 Visual Design

## 適応性とレイアウト
ユーザーはあらゆる端末で同じ体験がしたいと考えるのでそれに応える  

【関連ページ】[Layout](https://developer.apple.com/design/human-interface-guidelines/foundations/layout) 

### デバイスの画面サイズと向き
* 16（Phone SE〜12.9インチiPad Pro）×2（縦・横）のパターンがある

### 自動レイアウト
アプリのコンテンツを管理するルール（制約）を定義できる
* 画面スペースに関係なくボタンを中央に配置する
* 画像がある場合は8pt下にボタンを配置する
* 以下特性で動的に適用できる  
画面サイズ、解像度、色域（sRGB）、画面向き、分割ビュー、マルチタスクモード（iPad）、ダイナミックタイプ、言語に国際化機能、3D Touchなど

### レイアウトガイドとセーフエリア
共通の画面左右マージンを定義する
* UIKitで定義された安全な領域とレイアウトの余白を順守

### サイズクラス
ビューの高さと幅を記述するにはregular（拡張）とcompact（制約）のサイズクラブがある

#### デバイスサイズクラブス

#### マルチタスクサイズクラス
iPadではマルチタスクを実行した時のサイズクラス
* 2/3分割ビュー
* 1/2分割ビュー
* 1/3分割ビュー

## 一般的なレイアウトの考慮事項
* コンテンツはデフォルトサイズで見切れないように表示する（水平スクロールやズームさせない）
* アプリ全体で一貫した外観を維持する
* 視覚的な重みとバランスを使用して重要性を伝える  
重要なアイテムは大きく、重要でないアイテムは小さくし  
主要なアイテムは画面上半分で左側に配置
* 端揃で整理し情報を見つけやすくする
* 可能であれば縦・横回転にサポートする
* テキストサイズ変更に対応する
* インタラクティブな要素に十分なタッチターゲットを提供する  
44pt×44ptの最小タップサイズ守る
* 複数デバイスでアプリをプレビューし確認する  
XcodeのSimulatorで確認できる
* 大きなデバイスではテキストを読みやすいマージンを適用する  
大きいデバイスでは行間を狭くする

### コンテキストの変化への適応
* コンテキストの変更中コンテンツに集中させる
* 不要なレイアウト変更はしない
* アプリがiPhoneだけでなくiPadでも機能することを確認する
* 既存アートワークを再利用する際に、アスベスト比の違いに注意する  
端末の比率によっては見切れたりして、うまくマスクされない場合がある

### フルスクリーンエクスペリエンスの設計
* 画面を埋めるために視覚要素を拡張する
* 画面最下部や隅にボタンなどを配置しない  
ディスプレーの下端でスワイプジェスチャーを使用してホーム画面やアプリを切り替えるため
* ホームインジケーター（最下部の横長のバー）の領域を確保する
* ホームインジケーター自動非表示は、ビデオやスライドショーを見る場合有効にする
* 全幅にボタンを表示しない。ボタンに見えない
* 主要なディスプレイ機能をマスクしたりしない
* ステータスバーの高さに注意。フルスクリーンのiPhoneの古いたデバイスで高さが違う
* ウェブサイトが端から端まで見栄え良く見えるようにする  
そもそもそのサイトがスマホ最適化されている必要がある

## タイポグラフィー
【関連ページ】[Typography](https://developer.apple.com/design/human-interface-guidelines/foundations/typography)   

iOSは二つのタイプファミリーを用意している
* サンフランシスコ（SF）：角ゴシック体
* ニューヨーク（NY）：明朝体

### SF Pro・SF  Compact
角ゴシック
### SF Pro Rounded・Compact Rounded 
丸ゴシック
### SF Mono
等幅フォント（テキストの列を揃える場合に使う）
### New York
明朝体
### アプリを強化するフォントを選択する
#### 可能な限り組み込みのテキストスタイルを使う
フォントサイズのトラッキングとリーディングを自動調整してくれる（Dynamic Type）
#### 重要な情報を強調する
フォントの太さ・サイズ・色
#### テキストサイズの変更に対応する際にコンテンツに優先順位をつける
#### インターフェイスモックアップで正しいフォントバリアントを使用する
* SF：20ptより小さい→Text、20ptより大きい→display
* NY：20pt未満→Small、20〜35pt→Medium、36〜53pt→Large、54pt以上→Extra Large

#### インターフェイスで使用する書体は最小限にする
#### カスタムフォントが読みやすいことを確認する
iOS13からユーザーがお気に入りのフォントをインストールし使えるようになった
#### カスタムフォントのアクセシビリティ機能を実装する

---
Icons and Images
## 画像サイズと解像度
【関連ページ】[Images](https://developer.apple.com/design/human-interface-guidelines/foundations/images)   

1×（10×10px）、2×（20×20px）、3×（30×30px）がある

#### アプリがサポートするすべてのデバイスについて、アプリ内のすべてのアートワークに解像度の画像を提供する

| Device | Scale Factor |
| :--- | :--- |
| iPhone X S Max | @ 3x |
| iPhone X S | @ 3x |
| iPhone X R | @ 2x |
| iPhone X | @ 3x |
| iPhone 8 Plus | @ 3x |
| iPhone 8 | @ 2x |
| iPhone 7 Plus | @ 3x |
| iPhone 7 | @ 2x |
| iPhone 6s Plus | @ 3x |
| iPhone 6s | @ 2x |
| iPhone SE | @ 2x |

| Device | Scale Factor |
| :--- | :--- |
| iPad Pro／12.9インチ | @ 2x |
| iPad Pro／11インチ | @ 2x |
| iPad Pro／10.5インチ | @ 2x |
| iPad／9.7インチ | @ 2x |
| iPad mini 4／7.9インチ | @ 2x |

### 高解像度アートワークの設計
* 8×8グリッドを使用する
8の倍数で作ると半ピクセルやぼやけがなくなる
* 最適な形式でアートワークを作成する
png（透過）
jpeg（写真）
pdf（ベクター）
* 完全な24ビットカラーを必要としないPNG画像は8ビットカラーを使用する  
8ビットカラーの場合画質を落とすことなくサイズを小さくできるが、写真には適していない
* JPEGファイルを最適化し、サイズと品質のバランスをとる  
必ず圧縮する
* 画像とアイコンの代替テキストラベルを提供する  
VoiceOverで画面上の内容を音声で説明してくれる

---
Bars
## ナビゲーションバー
* ステータスバーの下にある
* 画面タイトルと戻るボタンがある
* 右側には編集ボタン、完了ボタンなどのコントロールを配置する
* フルスクリーンコンテンツを表示する時はナビゲーションバーを一時的に非表示にする  
コンテンツに集中したい時に気が散るため  
ナビゲーションが不要な時や複数のコントロールが必要な場合、ツールバー（画面最下部）を使用することもできる

### ナビゲーションバーのタイトル
* ナビゲーションバーに現在のビュータイトルを表示する
* コンテキストに重点を置きたい場合は大きなタイトルを使用する
* 大きなタイトルのナビゲーションバーの境界線を非表示にする

### ナビゲーションバーコントロール
* コントロールが多くなる場合はナビゲーションにしないで他の方法にする
* 標準の戻るボタンを使う
常に前の画面に戻るようにする
* ナビゲーションバーでセグメント化されたコントロールを使用し、情報階層をフラット化することもできる  
セグメントコントロールは階層の最上位でのみ使う

## 検索バー
* 検索バーはナビゲーションに常に表示や、折りたたんでスワイプで表示にすることもできる
* クリアボタンを有効にする
* 必要に応じてキャンセルボタンを有効にする
* 必要に応じてヒントとコンテンツを表示する
* 検索バーの下に便利なショートカットやコンテンツの提供もできる

### スコープバー
検索バーの下に表示し検索範囲を絞り込む機能
* スコープバーを入れる前にまずは、検索結果の改善を優先する  
スコープバーはカテゴリを明確に定義されている時に役立つ（ボタンラベル）

## ステータスバー
* ステータスバーには以下を表示できる
  * 時間表示
  * 携帯会社名
  * バッテリー残量
  * デバイスの現在状態を表示
* システムが提供するものを使いカスタムできない
* スタイルの調整はできる（背景白・黒）
* ステータスバーは透明にする
* フルスクリーンメディアを表示する場合、ステータスバーを一時的に非表示にすることもできる  
より没入体験を与えるようにできる
* ステータスバーは基本は表示させ、一時的に非表示にできるがずっと非表示にはしない  
画面開いた時は非表示にし、シングルタップで表示させることもできる

## タブバー
* 画面下に表示し画面を素早く切り替えることができる
* キーボード表示すると非表示となる
* タブの数は最大5つくらい表示でき、それ以上の場合は最後のタブが「その他」になりそこに収納される
* 複数の情報をフラット化してカテゴリやモードを切り替えられる
* アクションを実行する場合、ツールバーを使用する  
タブバーは機能や情報の切り替えで使う
* タブが多くならないように情報設計する  
iPhoneは3~5個使えるiPadではさらに表示できる
* ユーザーが移動しやすいようにタブバーを非表示としない    
アプリのグローバルナビゲーションに値する  
モーダルビューは例外
* 機能が使用できない時はタブを削除または無効にしない  
使えない場合は押した先で理由を説明する
* タブをタップするとビュー自体を切り替える
* アイコンが視覚的に一貫しバランスが取れているようにする  
システムアイコンは用意されているが、当てはまらない場合はカスタムする
* バッジを使用して新しい通知があることを伝えられる
* タブバーとツールバーを同じビューに表示できない  
タブバーはセクション切り替えに使う  
ツールバーは作成・追加などのアクションに使う

## ツールバー
* 画面下に表示する
* 現在のビューに対するアクションを起こす時に使う
* 不必要な時は非表示にする（Safariでページスクロールする時）
* キーボード表示する時は非表示となる
* コンテキストに関連するボタンを提供する  
頻繁に使用されるコマンドのボタンを表示する
* アイコンまたはテキストボタンどちらがアプリに適しているか検討する  
アイコンは3つ以上の場合に適しているが、3つ以下の場合はテキストが適している  
カレンダーアプリはテキスト
* ツールバーにセグメントコントロールを使わない  
切り替えをしたい場合はタブバーを検討する  
* テキストボタンには十分なスペースを与える

---
 Views

## アクションシート
* アクションシートはアクションに応じて表示される特定のアラート
* 2つ以上の選択肢を表示する
* 破壊的は操作をする場合に表示する
* 小さな画面では画面下からスライドし、大きな画面ではポップオーバーとなる
* アクションするか否か？わかりやすくする場合、キャンセルボタンを提供する  
キャンセルボタンは画面最下部に他の選択肢とは別でアクションシートを表示する
* 破壊的はアクショは目立たせる  
赤のテキストラベルでアクションシートの上部に表示する
* アクションシート内でスクロールをさせない  
オプションを多くしない

## アラート
* アラートはアプリやデバイスの状態に関する重要な情報を伝える
* 多くの場合フィードバックを求める
* タイトル、メッセージ、ボタン（1つ以上）、テキストフィールドで構成される
* アラートの視覚的外観はカスタマイズできない
* アラートは最小限の場所で使用する  
破壊的なアクションの確認や重要な問題の通知で使う
* 縦・横の画面位置でアラートの外観をテストする  
スクロールしないテキスト量かの確認など

### アラートタイトルとメッセージ
* タイトルは短い説明にする  
可能な限り一行にする  
タイトルが文の場合は句読点を入れ、文でない場合は句読点を入れない  
* メッセージが必要な場合は短い文に収める
* ボタンに説明は入れない  
説明はタイトル・メッセージで伝え、ボタンラベルはアクションの意味を入れる

### 警告ボタン
* 通常2つのボタンを用意する  
3つ以上のボタンが出ると複雑になり、スクロールする可能性が出るの極力行わない  
3つ以上になる場合はアクションシートを使うことも検討する
* アラートボタンは簡潔にする  
動詞を使い、「はい」「いいえ」は避ける
* ユーザーが期待する場所にボタンを配置する  
タップする可能性が高いボタンは右で、キャンセルボタンは左につける
* キャンセルボタンには「キャンセル」のラベルを付ける
* 破壊的なボタンを定義する  
アラートの結果コンテンツ削除など破壊的な場合は「OK」左、「キャンセル」右
* ユーザーがホーム画面を終了してアラートをキャンセルできるようにする  
「キャンセル」「閉じる」意味のボタンラベル

## ポップオーバー
* ポップオーバーはボタンをタップしてコンテンツの上に表示される一時的なビュー
* 表示された場所を表すように矢印が出る
* ノンモーダルポップオーバーでは別の部分をタップすると閉じる
* モーダルポップオーバーはキャンセルなどのボタンタップで閉じる
* 大画面で有効だが、小さな画面では使わない  
iPadの機能なのでiPhoneではフルスクリーンのモーダルを表示する（iPhoneで使わない）
* ポップオーバーは閉じられるまで他のアクションができない
* 閉じるボタンは確認とガイダンスのみ使う  
「キャンセル」や「完了」などの閉じるボタンは変更を保存する  
保存せずに終了するなど明確にする必要がある
* ノンモーダルポップオーバーを自動に閉じる場合、常に作業を保存させる  
ポップオーバー外をタップで保存して閉じる  
明確に「キャンセル」ボタンを押した時のみ保存せずに破棄する
* ポップオーバーは画面上に適切に配置する  
ポップオーバーを出したボタンは隠さないでボタンに矢印を表示する
* 一度に1つのポップオーバーを表示する  
新しいポップオーバーを表示する時は一度閉じてから表示する
* ポップオーバー上に他のビューを表示しない（アラートは除く）
* ポップオーバーを大きくしすぎない
* カスタムできるがポップオーバーと認識できるようにする

## スクロールビュー
* スクロールビューでコンテンツの表示領域を広げられる
* スクロールビューは始めに表示しないでスクロールすると表示する
* ページモードでも動作できる（天気アプリのように横スライド） 
* ズームを適切にサポート  
ピンチまたはダブルタップでズームイン・アウトする  
意味のある最大・最小のスケールで変更するようにする
* ページングモードの時はスクロールビューではなくページコントロールを表示する
* スクロールビュー内に複数表示しない

## テーブル
* グループに分けてリスト表示する
  1. Plain：ラベル（アイコン）付きセクションに分割できる
  1. Grouped：グループ分けして行を表示できる
  1. Inset grouped：設定アプルのビュー分割で使用する
* テーブルの幅は十分にとり広くならないようにする
* テーブルの内容はすぐ表示させ、読み込みが遅い場合はインジケーターを表示する
* コンテンツは最新状態を保つ  
新しいデータが追加されたらインジケーターを表示する  
更新できるようにコントロールを置く

### テーブル行
1. Basic：アイコンとテキストを表示
1. Subtitle：上記と同じで二行目にサブタイトルを表示
1. Right Detail：左にタイトル、右にサブタイとを表示
1. Left Detail：タイトルとサブが左にある
* テキストは切れることなく表示させる（文字数は少なくする）
* 【削除】ボタンはわかりやすくカスタムすることを検討する
* タップされた場合にフィードバックをする
* 基本は標準スタイルを使用するが、必要に応じてテーブルはカスタマイズする

## テキストビュー
* コンテンツがビューの外にある場合スクロールする
* デフォルトは左揃え
* システムフォントは黒色
* テキストビューが編集可能な場合タップするとキーボード表示する
* テキストは読みやすくする  
ユーザーがテキストサイズ変更できるように、ダイナミックタイプを使用することを推奨する  
太字変更にも対応しテストする
* 適切なキーボードタイプを表示  
iOSにはいくつかのキーボードタイプがあるが、状況に応じてキーボードを表示する  
（英数のみ、数字のみなど）

## WEBビュー
* 埋め込みHTMLやWebサイトをアプリ内に表示できる
* メールではWebビューを使い、メッセージにHTMLコンテンツを表示している
* 必要に応じて、前後のナビゲーションを有効にする  
デフォルト無効になっている
* Webビューを使用してWebブラウザーを作成しない  
WebビューはデフォルトのSafaliを使う

---
Controls

## ボタン
【関連ページ】[Buttons](https://developer.apple.com/design/human-interface-guidelines/components/menus-and-actions/buttons)  

* ボタンにラベルやアイコンを表示できる
* 完全にカスタマイズもできる

### システムボタン
* 多くの場合ナビゲーションバーとツールバーに表示されるが、どこでも使用できる
* ボタンラベルはタップしてどうなるかわかるような動詞をつける
* ラベルは短くする
* 必要な場合のみ、境界線や背景を追加することを検討する  
デフォルトボタンには境界線や背景はない

### 詳細開示ボタン
* 詳細開示ボタンは画面上の特定アイテムの追加情報を含むビュー（通常モーダル）を開く
* テーブルで適切にボタンを使用する  
情報開示ボタンはアイコンタップで表示する  
行全体をタップしても追加情報を表示する場合、詳細開示ボタンを使用しない

### 情報ボタン
* 情報ボタンにはLight・Darkモードがある

### 連絡先追加ボタン
* 既存の連絡先のリストを参照できるボタン
* 連絡先追加ボタンに加えキーボード入力できるようにする  
ボタンは入力の代替手段とし、キーボード入力もできるようにする

## ラベル
* ラベル（テキスト）は読みやすくする

## ページコントロール
* ページコントロールはドットで表され、現在地を表示する
* スワイプでページを切り替えられるがドットは常時表示する
* 階層ページでページコントロールを使わない
* あまり多くのページを表示しない
* ページコントロールは画面下部に中央配置する

## ピッカー
* ピッカーは1つ以上の値のリストを上下にスクロールできる
* ピッカーは画面下部やポップオーバーで表示する
* 高さはリストの5行分
* 予測可能で論理的な順序を付けた値を表示する  
アルファベット順などユーザーが予測できる順にし、素早く移動できるようにする
* ピッカーを表示するために画面を切り替える事はしない  
値は編集中のフィールドの下など近くに表示する
* ピッカーのリストが長くなる場合はテーブルを使う

### 日付ピッカー
* 日付けピッカーは「日付け」「時刻」「AM/PM」を選択できる
* 「分」は0、15、30などに刻んで表示できる

## 進捗インジケーター
* アプリがコンテンツをロードしたり、長時間のデータ処理を行う時に使う
* アプリが何かを行っているとを伝える

### アクティビティインジケータ
* 複雑なデータロードや同期など、定量化できない場合はスピンする
* タスクが完了すると消え、ユーザーは何もできない
* アクティビティインジケータよりプログレスバーを優先する  
定量化できる時はプログレスバーを表示しどれくらいかかるか？ユーザーに伝える
* ロード中はスピンを回し続ける
* ユーザーに役立つ場合は有用な情報を表示することができる  
アクティビティインジケータの上にメッセージを表示し、「読み込み」「認証」など曖昧な用語は避ける

### プログレスバー
* 左から右へ青いバーを表示する
* キャンセルするボタンはない
* 進捗状況を正確に伝える  
あくまで定量的な情報を伝え、それ以外はアクティビティーインジケータを使う
* ナビゲーションバーかツールバーで使う
* 必要に応じてバーはカスタマイズする

### ネットワークアクティビティインジケータ
* ネットワーク時にステータスバー左に表示する
* エッジツーエッジディスプレイでは非推奨
* iOS12以前で上記でない場合ではネットワーク発生時に表示する
* アクティビティーインジケータに似ている
* 時間がかかる時のみ表示する

## コンテンツコントロールの更新
* テーブルビューでコンテンツが自動更新される時に表示する
* リフレッシュコントロールは、リロードビューを下にドラッグすると表示する（メール受信など）
* 定期的に自動更新する（ユーザーに操作させない）
* 基本は必要ないがメッセージを入れることもできる  
Podcastでは更新がいつ行われたか表示している

## セグメントコントロール
* 2つ以上のセグメントがある場合に使う
* すべてのセグメントの幅は同じにする（並列のため）
* テキストに画像を含めることができる
* セグメントの数は制限する（5つ以下）
* テキストと画像を混在させない、切り替え時に混乱する
* カスタムできる

## スライダー
* コントロールは水平移動して行う
* 最小値と最大値を移動できる
* 最小値・最大値を表すアイコンを左右に置く
* 値によってスライダーをカスタマイズする  
画像サイズ変更の場合左右に小さい画像・大きい画像のアイコンを使う
* 音量の調整には使わない、音量はボリュームビューを使う

## ステッパー
* 増減をコントロールするため2セグメントコントロールを使う
* デフォルトでは＋とーでカスタムできる
* ステッパー影響を受ける値を明確にする
* 値の幅がある場合はステッパーを使わない  
印刷の場合枚数で使い、ページ数では使わない（ある程度値が決まっているもので使う）

## スイッチ
* on/offを切り替えるスイッチ
* スイッチは色の変更が可能
* テーブルでのみスイッチを使う（ツールバー・ナビゲーションバーで使わない）
* スイッチの値を説明するラベルは追加しない
* スイッチを使用して機能の使用有無を管理する  
設定→機内モード、設定→Wi-Fi

## テキストフィールド
* 高さが固定された単一行のフィールド
* ユーザーがタップするとキーボードを表示する
* 少量の情報を入力する
* 目的を伝えるのに役立つヒントを表示する（入力前の状態で）

### キーボード
* 適切なキーボードタイプを表示する  
メール入力用、電話番号入力用など

---
Extensions
## カスタムキーボード
キーボード入力は切り替えることができる
* カスタムキーボードが本当に必要か検討する
* キーボード切り替えをわかりやすく伝える
* システムが提供するキーボード機能を複製しない
* アプリでキーボードのチュートリアルを提供する

### カスタム入力ビュー
* 機能を明確にし、追加指示は不要にする
* 入力時にクリック音を再生する
* 必要に応じて入力アクセサリビューを表示（キーボード上部）
